中科院持股 凱普辦新疆測試

節錄

中科院持股 凱普辦新疆測試

金域董事長梁耀銘

【本報訊】港府引入中國隊人員「支援」，三間內地化驗公司包括華大、凱普、金域。本報調查發現，凱普最近也有參與新疆的病毒檢測，該集團由中國科學院研究所透過香港註冊公司持有部份股份，金域董事長梁耀銘則身兼集團黨委書記一職。

相關新聞：化驗師與外判關係複雜

黨委書記掌金域

金域全名為廣州金域醫學檢驗集團股份有限公司（金域醫學），2017年在上海交易所上市，大股東為集團董事長兼總經理梁耀銘。梁身兼集團黨委書記，。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。。凱普官網新聞稿顯示，該集團旗下的凱普西安醫學檢驗所上月底開始參與新疆六萬多人的武肺病毒檢測。

根據公司註冊資料，香港科技創業股份有限公司。。…。。。。。。。。。由中科院和上海市領導，是國立綜合性核科學技術研究機構。

特首周五稱負責檢測的實驗室人員只會按條碼化驗，不會知道市民個人資料。抗議檢測計劃的新民主同盟區議員譚凱邦認為言論無助釋除資料送中的疑慮，加上金域有黨委書記，「完全釋除疑慮只得一個方法，就係唔搵呢啲公司。」他又批評豁免內地來港人員的醫務化驗師註冊，變相令他們不須為病人資料負上法律責任，市民無從問責。

他又批評豁免內地來港人員的醫務化驗師註冊，變相令他們不須為病人資料負上法律責任，市民無從問責。